---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۹۲۸
---
# غزل شمارهٔ ۹۲۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بخرامشی چه شود اگر سوی عاشقان گذری کنی</p></div>
<div class="m2"><p>بنوازشی چه زیان دهد بمنتظران نظری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نه که تشنهٔ شراب توئیم نه که خستهٔ خراب توئیم</p></div>
<div class="m2"><p>چه شود بما نظری کنی سوی خاک ما گذری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز برای هر که مینگرم همه مهری و وفا و کرم</p></div>
<div class="m2"><p>چه شود اگر تو با من زار کنی آنچه با دگری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>توبمن‌بگو‌که‌چه‌رای‌تست‌بکنم‌من‌آنچه‌رضای تست</p></div>
<div class="m2"><p>چه شود دل حزین مرا رذل خودت خبر کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>من خسته را طبیب قضا نبود به جز شراب جفا</p></div>
<div class="m2"><p>چه شود بگو بکار ما زره وفا قدری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چه بود بسازی اگر بشراب اشگ و کباب دل</p></div>
<div class="m2"><p>نه غم شراب دگر خوری و نه ذکر ما حضری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>سعادتی بود آنزمان که روان شوی سوی لامکان</p></div>
<div class="m2"><p>فکنی ز خود غم بار خود سوی یار خود سفری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>بدهی مرا بوصل او نه صبوری ز جمال او</p></div>
<div class="m2"><p>تو درین معامله‌ای دعا چه شود اگر اثری کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>غزلی بخوان ز شعر ترم بود آنکه در سخنان فیض</p></div>
<div class="m2"><p>ز دهان خود نمکی زنی ز لباس خود شکری کنی</p></div></div>